<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<peliculas fecha="2013-04-11">
   <pelicula>
      <titulo>Il Gemello</titulo>
      <descripcion>Triunfador en el Bafici con Tornando a casa (2002), Vincenzo Marra vuelve a desafiar los limites entre ficcion y documento al introducir la camara tras los muros de la penitenciaria de Secondigliano, en su Napoles natal. Alli cumple condena desde la adolescencia Raffaele, apodado "Il Gemello", un camorrista que se hace respetar entre el resto de los reclusos mientras cimienta una relacion casi familiar con Niko, jefe de los guardias del penal. Aplicando su habitual sobriedad, Marra dinamita los topicos del genero carcelario y horada la piel de los personajes/personas hasta extraer -sin filtros melodramaticos, a borbotones- sus mas intimas inquietudes y esperanzas. Conmovedoras epifanias surgen de una metodologia de trabajo tan calida como acerada, donde el distanciamiento se aplica de forma intuitiva y se salvaguarda en todo momento la dignidad de seres a los que, en la vena humanista de Roberto Rossellini, las imagenes mantienen siempre en un mismo plano etico y estetico. Alejandro Diaz Castano</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>10</sala>
      </lugar>
      <hora>12:40:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Italia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Chiri/Trace </titulo>
      <descripcion>En Chiri, cuyo titulo podria traducirse aproximadamente como </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>2</sala>
      </lugar>
      <hora>12:50:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Japón</pais>
         <pais>Francia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Chicama</titulo>
      <descripcion>La pelicula de Omar Forero destila honestidad y brillantez. Una fabula donde se cuenta el dificil recorrido de un joven profesor, graduado recientemente, para encontrar trabajo. Narrada a partir de sus imagenes, los planos secuencia -largos y bellos- dan cuenta no solo del complejo y empinado recorrido del profesor, sino que ademas muestran los espacios, alejados del centro neuralgico del Peru, esa sierra profunda con sus diferencias sociales, sus atrasos tecnologicos y sus tiempos particulares. El relato iniciatico del profesor le sirve a Forero para contar con inteligencia el presente de su pais, haciendo eje en la desconexion entre las grandes ciudades y los pueblos del interior, en el olvido de sus gobernantes, en la burocracia reinante, en la dificil insercion de los jovenes en el mundo laboral, en las fuertes tensiones sociales. La pelicula se llama Chicama, como el rio que bordea el pueblo de Santa Cruz de Toledo donde el joven se inicia como docente, y que desemboca en el Pacifico. Tal vez ese rio tambien sea la figura del camino que deberia hacer la educacion en el Peru, ser mas abierta, mas conectiva, mas democratica, mas oceanica. Marcela Gamberini
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>5</sala>
      </lugar>
      <hora>13:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Perú</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo/>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Centro Cultural San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>2</sala>
      </lugar>
      <hora>13:15:00</hora>
      <nacionalidad/>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Kiltro</titulo>
      <descripcion>En la historia del cine latinoamericano podemos ver dos grandes vias: el film politico y/o autoral (ya sea alegorico o explicito) y la matriz de genero popular (comedia, melodrama, historico), nacionalizados a traves de la musica. Pero ¿como nacionalizar y volver latinoamericanas a las artes marciales? La respuesta se encuentra en esta pelicula. La palabra Kiltro alude a los perros callejeros, sin linaje conocido, al igual que Zami, un joven arabe que no conoce a su padre y que esta enamorado de Kim, la bella hija adolescente de un maestro oriental que vive en el mismo barrio multirracial que el. Zami buscara conquistarla intentando ser tierno mientras golpea a sus rivales amorosos. Sin embargo, luego de decadas volvera Max Kalba para ajustar cuentas con el padre de Kim... Diaz construye su relato utilizando los codigos propios del cine oriental, pero agregando humor y melodrama latinoamericanos y toques de cultura popular universal, surgiendo de esta mezcla de linajes la que es considerada la primera pelicula de artes marciales de nuestras mestizas tierras, y transformando a su protagonista Marko Zaror en el primero de sus heroes. 

Raul Camargo</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>9</sala>
      </lugar>
      <hora>13:45:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Chile</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Jerry Lewis (partie 1)</titulo>
      <descripcion>En 1967, Jerry Lewis dio una conferencia inolvidablemente alocada para los estudiantes de la Academia Real de Arte Dramatico de Londres. Alrededor de la misma fecha, Robert Benayoun conocio al actor y director mientras este filmaba No suban el puente, bajen el rio, de Jerry Paris, en los Estudios Shepperton. Entre dias de rodaje, y "frecuentes de golf, beisbol y diversas orgias fotograficas", el "terror de las chicas" responde una serie de preguntas sobre su modo de trabajo.</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Centro Cultural San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>14:05:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Francia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Mekong Hotel</titulo>
      <descripcion>Apichatpong tiene la reputacion de hacer peliculas que desafian las definiciones y categorizaciones faciles. Luego de El hombre que podia recordar sus vidas pasadas, ganadora de la Palma de Oro, entrega otro hibrido fascinante. Pelicula sencillamente inquietante y sensual que no llega a durar una hora, Mekong Hotel ha sido descripta como una cruza entre ficcion y documental, un ensayo para una pelicula que no se haria, y una valiente meditacion politica e historica sobre los recuerdos disparados por la frontera entre Tailandia y Laos. Sin embargo, la forma mas directa de acceder y aprehender esta pelicula probablemente sea la que se adivina en su inicio. Ahi es donde Apichatpong y su compositor Chai Bhatana ensayan y reflexionan sobre la banda de sonido hecha de guitarras que fluye sin costuras por el resto del film, y la permea como un suave paisaje visual -quizas replicando el calmo fluir del rio Mekong. Asi, Mekong Hotel toma la forma de una fantasia musical en la que, en una tarde de pereza, Apichatpong evoca una atmosfera onirica y a los fantasmas que la habitan, generada por la musica de Bhatana. Eventualmente, todos esos afluentes tematicos y visuales convergen en un encantador y silenciosamente extatico final. Paolo Bertolin</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>7</sala>
      </lugar>
      <hora>14:05:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Tailandia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Mold </titulo>
      <descripcion>El protagonista de Mold es un hombre cualquiera, sin ninguna caracteristica especial. No hay nada que lo diferencie del resto, no vota, esta pronto a jubilarse, no molesta a nadie y parece ser consciente de su condicion. Su padre tenia su tumba preparada aun antes de nacer. Enfrentado a la autoridad o caminando por el paisaje de su pueblo de Turquia, es reducido siempre a una figura mas pequena. Sin embargo, una unica razon parece motivar a Basri. Y esa es la busqueda por saber el destino de su hijo, quien desaparecio dieciocho anos atras y de quien nada se sabe. Busca la certeza de su muerte, o el lugar donde esta enterrado para mantener su tumba decente; se enfrenta a las autoridades del lugar, que no demuestran ningun interes. Un dia presencia un acto de violencia sexual en su lugar de trabajo y eso dispara una serie de situaciones que lo obligan a tomar decisiones y afrontar sus consecuencias. Con una historia tan simple como emotiva, el debut de Ali Aydin es un gran retrato de personajes, construido en base a la economia de recursos y sin estruendos narrativos. Leandro Listorti
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>4</sala>
      </lugar>
      <hora>14:25:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Turquía</pais>
         <pais>Alemania</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Shepherds' Journey into the Third Millenium</titulo>
      <descripcion>Luego de Alpine Ballad y The Peasants' War, Shepherds' Journey into the Third Millennium es la tercera pelicula de una trilogia en la que trabajo con los temas fundamentales de los seres humanos y su existencia. Una de las formas culturales mas antiguas de la historia humana es el pastoreo. Esencialmente, sigue teniendo interes economico incluso hoy, y encarna tambien un modo de vida y una mirada del mundo distinta. Queria conocer la vida de los pastores de hoy en el umbral del tercer milenio. En estos tiempos de inquietud y cambio de valores entre la tradicion y el futuro, la pelicula es tambien la expresion de mi propio conflicto interno. Los pastores del film viven una vida de privaciones y enfrentan desafios que a menudo los llevan al limite de sus capacidades. Ellos no vienen de una tradicion agricultora, pero eligieron esta vida por su necesidad de tener la libertad para hacer algo significativo. 

Erich Langjahr </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Teatro San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>Leopoldo Lugones</sala>
      </lugar>
      <hora>14:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Suiza</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>La madre</titulo>
      <descripcion>En un acto de fidelidad extrema a su propia obra y tambien a su companera de toda una vida, Straub decidio filmar un nuevo dialogo dentro de su extraordinaria saga dedicada a los Dialoghi con Leuco (1947), de Cesare Pavese, en el que una diosa ayuda a un cazador que acaba de morir a comprender la relacion que lo unia con su madre. Grave, clasica en su inspiracion y moderna en su formulacion, La madre esta integrada a su vez por el mismo dialogo, repetido tres veces, tres cortos casi identicos pero en cuyas sutiles variaciones se encuentra la profundidad que exigen esas palabras. Luciano Monteagudo
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>6</sala>
      </lugar>
      <hora>14:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Suiza</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Turning</titulo>
      <descripcion>En la edicion 2002 del Bafici estaba incluido el documental The Legend of Leigh Bowery, de Charles Atlas. Leigh Bowery fue un artista, disenador, icono queer, provocador todo terreno de los ochenta. Mas de una decada despues, otra pelicula de Charles Atlas sobre un artista provocador (sobre varios y varias, en realidad) se incluye en el Bafici. Turning es un documental sobre el concierto homonimo que se presento en gira europea: una colaboracion de Antony &amp; The Johnsons con Atlas, una propuesta de viaje por el universo femenino con la musica de Antony y las imagenes de Atlas. En el show aparecen </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>3</sala>
      </lugar>
      <hora>14:45:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Dinamarca</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Orleans </titulo>
      <descripcion>Ante un film como Orleans resulta imposible no hacer segundas lecturas y adivinar, ahi oculto, un retrato despiadado de los momentos previos al derrumbamiento de una idea: la de una Europa grande, unida y de puro bienestar. 
Orleans, ano 2011. Esta Sylvia, una hermosa joven rusa recien llegada a Francia. Y esta Joanne, una sensual bailarina de origen tunecino. Ambas, amigas y companeras en un club de striptease de la ciudad, estan convencidas de que un breve lapso de tiempo trabajando en el cano sera mas que suficiente para ahorrar un dinero y retomar sus respectivas vidas. Entre tanto, las dos tendran en sus cuerpos, en su modo de bailar o en la picardia de sus replicas, las herramientas ideales para manejar las expectativas de cada cliente, para establecer una ley de oferta y demanda en la que salen siempre beneficiadas. 
El dia en que la ciudad conmemora su liberacion seis siglos atras gracias a Juana, la Santa, la Martir, la Doncella de Orleans, Sylvia y Joanne deciden participar de las celebraciones con entusiasmo: de las truculentas ceremonias religiosas a los juegos tradicionales o un conato de rave party. La memoria tambien era esto. Fran Gayo</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Arte Multiplex Belgrano</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>14:50:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Francia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>De occulta philosophia</titulo>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>5</sala>
      </lugar>
      <hora>14:55:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>España</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Centro historico </titulo>
      <descripcion>Aunque se trate de un encargo de Guimaraes 2012 Capital Europea de la Cultura, es dificil encontrar un film colectivo tan coherente y, lo que es mas importante, que demuestre tanto compromiso por parte de sus directores invitados como Centro historico. No todos los episodios alcanzan el mismo nivel, de la misma manera que tampoco todos han sido filmados en Guimaraes o en su entorno, pero lo que resulta innegable es su pertinente discurso en torno a la memoria y la clase obrera (o la memoria de la clase trabajadora, se podria decir). Tras el aperitivo que constituye el episodio de Aki Kaurismaki, Pedro Costa y Victor Erice nos ofrecen dos de las mejores peliculas del ano. La primera, la pesadilla que para Ventura constituye todo recuerdo asociado a la Revolucion de los Claveles; la segunda, una lamentacion en torno al destino de los antiguos trabajadores de una importante factoria textil. Bien que el episodio de Manoel de Oliveira no se cuenta entre sus mejores peliculas, podemos recurrir a Gebo et l'ombre para reemplazarla. Jaime Pena
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Arte Multiplex Belgrano</nombre>
         <direccion/>
         <sala>3</sala>
      </lugar>
      <hora>15:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Portugal</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>VidaExtra </titulo>
      <descripcion>La revolucion es un juego al que uno se entrega por el placer que entrana. Su dinamica es la de la furia subjetiva de vivir, no la del altruismo</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Centro Cultural San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>2</sala>
      </lugar>
      <hora>15:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>España</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Romance Joe </titulo>
      <descripcion>En Romance Joe, el director Lee Kwang-kuk nos relata la historia de un director de cine bloqueado a la hora de escribir el guion de su proxima pelicula. A partir de este hecho, las historias y los personajes que las cuentan y protagonizan se disparan en todas las direcciones posibles: una vital y sexy vendedora de cafe, adolescentes enamorados, suicidas varios, un nino que busca a su madre. Pero no se trata aqui de esa anticuada idea que reduce al cine a un vehiculo cuya unica finalidad sea la de contar historias. En Romance Joe, las lineas narrativas se cruzan y acumulan de intrincadas maneras, siempre con el deseo y la necesidad de ficcion como motor narrativo, y una confianza absoluta en la inteligencia del espectador, valiendose de una rigurosa y estilizada puesta en escena. El cine -una vez mas- demuestra que la mejor alternativa a la hora de superar sus problemas es confiar en herramientas que le son unicas. Marcelo Alderete
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>2</sala>
      </lugar>
      <hora>15:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Corea del Sur</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>The Day He Arrives</titulo>
      <descripcion>Un cineasta llega a Seul. Alli, tras una visita a una ex novia, se encuentra con un amigo y, junto a una amiga de este, van a tomar algo a un bar. Alli aparecera la duena de ese establecimiento, que resulta ser muy parecida a la ex del protagonista y con la que nuestro heroe intentara </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>4</sala>
      </lugar>
      <hora>15:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Corea del Sur</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Like Someone in Love </titulo>
      <descripcion>Tras su paso por Italia, el realizador irani viaja ahora a Japon llevando consigo </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>15:40:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Francia</pais>
         <pais>Japón</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Starlet </titulo>
      <descripcion>Una Extrana Pareja actual, planteada en el Valle de San Fernando de Los Angeles. Siempre con su chihuahua Starlet a su lado, la hermosisima Jane (Dree Hemingway, hija de Mariel) viste una seleccion de shorts cortisimos, vive en una insulsa casa alfombrada con dos compadres fumones que se la pasan jugando videojuegos, y no parece capaz de mantener un trabajo (¿sera de la industria del espectaculo?). Elderly Sadie (Besedka Johnson, que salio del YMCA local), una viuda con muletas, vive resentida, suena con Paris y se entretiene jugando al bingo. Las dos se encuentran en la venta de garage de Sadie, donde Jane compra un termo para usarlo como jarron -y mientras lo limpia, descubre diez mil dolares escondidos. La siempre apasionante y extasiada pelicula de Sean Baker observa como estas dos mujeres habitan sus espacios, y medita sobre el verdadero significado de la amistad. Baker y sus geniales actores -incluyendo los maravillosos secundarios James Baker y Stella Maeve- dejan que los detalles mas ricos se absorban, y permiten que la accion dramatica desarrolle una sensacion de vidas que estan siendo vividas. Decir mas sobre las complejidades de un muy bien calibrado guion seria arruinar buena parte de la diversion, pero alcanza con contar que en la renoiriana Starlet todos tienen sus razones. Mark Peranson
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>7</sala>
      </lugar>
      <hora>15:50:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Estados Unidos</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Domestica </titulo>
      <descripcion>A priori, la idea de este documental de Gabriel Mascaro podria sonar un tanto programatica, sin embargo, el resultado es realmente sorprendente. El director le dio la camara a una serie de adolescentes para que registren, a lo largo de una semana y en su propia casa, a su empleada domestica. A traves este dispositivo, aparece un retrato sumamente intimo de cada una de las empleadas en su contexto laboral, y resulta verdaderamente interesante, en cada uno de los casos, ver de que modo se juegan las relaciones de trabajo y de afecto. 
El film esta lucidamente editado y este joven director pernambucano, que asume aqui un gran desafio estetico-politico, trabaja con sensibilidad y precision tanto en las escenas comicas y absurdas (que las hay y muchas) como en las que presentan un alto grado de dramatismo.
Domestica presenta siete historias en total (seis mujeres y un hombre), que proyectan un amplio espectro social dentro del Brasil actual, y a traves de las cuales se pone en evidencia la particularidad de ese pacto, de trabajo y de afecto, que cada familia establece en la relacion con su personal domestico. Violeta Bava 
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Arte Multiplex Belgrano</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>16:25:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Brasil</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Modelo 73</titulo>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>9</sala>
      </lugar>
      <hora>16:35:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Sofia's Last Ambulance</titulo>
      <descripcion>¿Como establecer la precariedad de un sistema de salud en constante peligro de dejar sin atencion a sus pacientes, pero que a la vez intenta salvar dia a dia la situacion? Esa es la pregunta que Ilian Metev responde en su brillante opera prima. La secuencia inicial podria llamar a engano: un impersonal movimiento de camara, cual subjetiva, empanada por la suciedad de un vidrio que deja ver el transito por lo que parecen ser unas bodegas. De pronto, un hombre a quien vemos correr con cierta urgencia senala un camino, a nosotros y al film. Una persona que requiere atencion medica, pero a la que solo vemos a traves del rostro y las acciones de los dos paramedicos y el conductor de la ambulancia. Tres funcionarios que, al igual que sus (muy literalmente) pacientes, se encuentran al limite. Aca nada es impersonal, pocas veces la naturaleza humana fue mejor retratada en las facciones de estos tres pequenos heroes, en una pelicula cuya adrenalina esquiva la epica, para situarse sin artilugios en esos momentos intimos previos y posteriores de un recorrido medico, y en su mision de devolver la vida mientras se lleva poco a poco la de sus infatigables protagonistas. Raul Camargo
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>4</sala>
      </lugar>
      <hora>16:40:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Bulgaria</pais>
         <pais>Croacia</pais>
         <pais>Alemania</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Taller de flamenco</titulo>
      <descripcion>Entre febrero y mayo de 2009, los ultimos meses de vida del CSOA (Centro Social Okupado Autogestionado) Fabrica de sombreros antes de su desalojo y posterior abandono, una camara trata de filmar un taller semanal de cante flamenco. Ese proceso se convierte en una busqueda frustrada, una serie de pruebas a partir de cada uno de los palos que se ensayan y se estudian: farrucas, soleares, seguiriyas, tarantos, bulerias, granainas, alegrias y tientos-tangos. El resultado es una pelicula inacabada y truncada como el espacio fisico que la protagoniza y como el propio taller, proyectos ambos en construccion, inconclusos y frustrados. Es tambien una pelicula que trata de mantener con el flamenco la misma relacion que mantienen sus personajes: lo muestra sin estilizacion, lo despoja de solemnidad y lo deja leer en andaluz (segun los canones de Antonio Machado Alvarez </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>7</sala>
      </lugar>
      <hora>16:50:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>España</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Method to the Madness of Jerry Lewis </titulo>
      <descripcion>Comediante excepcional, payaso melancolico, cineasta innovador, filantropo consecuente, talentoso performer, desconocido genio musical, tardio triunfador en Broadway. Cada uno de los costados luminosos de Jerry Lewis aparece en este documental, emitido a fines de 2011 por el canal Encore y dirigido con mirada encandilada por su confeso fan Gregg Barson. Vertebrado por dos momentos de plena actividad del comico (el tour mundial 2009-2011 a bordo de un show tipo Las Vegas y su visita al Festival de Cannes en 2009), el documental repasa, apoyado por los testimonios de admiradores como Steven Spielberg, Jerry Seinfeld, Quentin Tarantino, Alec Baldwin y Carol Burnett, entre otros, la carrera de un hombre tan discutido en Estados Unidos como canonizado por la prensa y el publico de paises como Francia, Italia, Alemania y Japon. Barson opta por soslayar los aspectos mas polemicos de su personalidad -aunque el proverbial caracter fuerte de Lewis aparezca ineludible-, en una decision que suena caprichosa y tal vez lo sea. Pero se agradece: demasiado sometido al olvido ha sido Jerry como para no poner el foco, exclusivamente, en las abrumadoras evidencias de su talento irrepetible. Marcelo Pavazza</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Centro Cultural San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>16:55:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Estados Unidos</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Aqui se construye (o Ya no existe el lugar donde naci)</titulo>
      <descripcion>Votada como una de las mejores peliculas del cine chileno de todos los tiempos, Aqui se construye es, a su vez, la culminacion del cine documental de Ignacio Aguero, que para ese momento ya tenia casi dos decadas de vida. Fiel a su estilo improvisacional, en el que la camara literalmente se topa con personajes y conflictos que instantaneamente pasan a formar parte del nucleo dramatico del relato (la magia del sobre la marcha tan promulgado, pero pocas veces tan bien entendido), Aguero sale a la calle a registrar la masiva demolicion de las casas del viejo Santiago y lo que en principio se adivina como un film sobre </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>5</sala>
      </lugar>
      <hora>16:55:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Chile</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>La plaga </titulo>
      <descripcion>Hasta finales de los sesenta, Gallecs era un espacio bucolico de la Catalunya rural, sin embargo, el expansionismo de las areas urbanas y la industrializacion desbocada hicieron de este lugar un territorio hundido entre autopistas y poligonos en el extrarradio de Barcelona. 
Raul, un pluriempleado al que las horas del dia le quedan escasas y que vuelca sus esfuerzos en unos terrenos de cultivo organico, es uno de los </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>6</sala>
      </lugar>
      <hora>17:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>España</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Eu receberia as piores noticias dos seus lindos labios </titulo>
      <descripcion>La brasilena Eu receberia as piores noticias dos seus lindos labios arranca fatalmente seductora: Lavinia (Camila Pitanga, acentuando a cada movimiento y a cada impulso sentimental, ambos adjetivos) desnuda, posando amazonica -bastante coherente, ya que el rio homonimo esta de fondo-, siendo fotografiada por Cauby (Gustavo Machado). Melodramatica sin red de contencion, la nueva colaboracion de Beto Brant y Renato Ciasca (que habian dirigido previamente Cao sem
dono, exhibida en el Bafici '08) adapta la novela de Marcal Aquino. Eu receberia as piores noticias dos seus lindos labios abraza, a lo piton, su triangulo amoroso y exprime sus organos hasta agigantarlos, creando un potente melodrama rosa enloquecido, casi lyncheano en su violencia codeinica. Todo el coctel novelesco (traicion, cuernos, mentiras, impulsos animales) sacudido, y mareado, hasta quedar saludablemente inestable, adquiriendo una nueva y aspera (aunque hipnotica) piel. Juan Manuel Dominguez
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>3</sala>
      </lugar>
      <hora>17:10:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Brasil</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Leviathan</titulo>
      <descripcion>He aqui una pelicula que, sin pretenderlo, parece destinada a exaltar y dividir a la comunidad cinefila. Y si bien ante situaciones tan cargadas de ruido es siempre deseable aparcar las expectativas, en el caso de una experiencia total de inmersion como es Leviathan resulta clave dejarse llevar, como si realmente el azar nos hubiese mezclado con la escasa tripulacion de este barco pesquero sembrado de camaras que sale en la noche del puerto de New Bedford, Massachusetts.
El pretexto del film es sencillo. Un barco que se dedica a la pesca de arrastre cumple con su rutina: lanza redes, arrastra y sube a cubierta cuanto encuentra a su paso, divide, desecha o selecciona y trocea la mercancia. Con esta sencilla premisa, Lucien Castaing-Taylor y Verena Paravel consiguen encerrar al espectador en una instantanea apocaliptica. Pareceria que fuesen conocedores del secreto para invocar a la naturaleza y lograr que interprete, para ellos, los que podrian ser sus gestos en un hipotetico dia del juicio final. Fran Gayo</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>8</sala>
      </lugar>
      <hora>17:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Estados Unidos</pais>
         <pais>Reino Unido</pais>
         <pais>Francia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Cold </titulo>
      <descripcion>Un pueblo chico en Turquia, cerca de la frontera con Georgia, una zona extremadamente fria. Y es invierno. Una capa gruesa de nieve cubre el paisaje. En el medio de un blanco refulgente, poderoso, pasa un tren. Balabey, reservado y severo, vive al modo tradicional y es empleado ferroviario, es quien autoriza o no -in situ- el paso de los trenes segun una serie de condiciones que debe inspeccionar. Balabey, casado, con una hija y otro hijo en camino, tiene un hermano irascible y violento que esta por casarse. En el burdel del pueblo, tres hermanas rusas se prostituyen. En el casamiento de su hermano, Balabey es invitado con insistencia a una noche de salida masculina. Y conocera a Irina. A partir de ahi, se aceleran las fuerzas melodramaticas y tragicas de esta pelicula convencida del uso de un tono mayor, confiada en el poderio visual y sonoro que despliega, pegada a sus personajes asperos, orgullosa de la literatura que respira y convierte en un cine de cimientos solidos. Javier Porta Fouz
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Arte Multiplex Belgrano</nombre>
         <direccion/>
         <sala>3</sala>
      </lugar>
      <hora>17:25:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Turquía</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>More Than Honey </titulo>
      <descripcion>Con carino familiar (el director viene de un linaje apicultor), Markus Imhoof ha creado la mas humana de las bee movies posibles. ¡Si, con abejas! Imhoof quiere mostrar -explicando el funcionamiento, la demasiado rapida destruccion de las abejas y su importancia en la sociedad moderna- que ese microcosmos, sus mutaciones y su fragilidad dicen mucho del nuestro, sin parecersele: </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Cine Cosmos - UBA</nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>17:25:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Alemania</pais>
         <pais>Austria</pais>
         <pais>Suiza</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Action! </titulo>
      <descripcion>Las camaras arrancan y entramos en una montana rusa de viajes visuales y auditivos. Este primer programa combina un eclectico rango de modos artisticos y representa tanto una introduccion a lo que se ha convertido en un sello distintivo del cine experimental austriaco, como tambien el lugar perfecto desde donde comenzar diez aventuras dentro del cine y su historia. Ya sea reconstruyendo found footage, usando muchos y sofisticados puntos de vista, reinterpretando documentales o abocandose a exploraciones estructurales, todas estas tecnicas se vuelven herramientas ritmicas para nuestro placer visual y auratico. </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Teatro San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>Leopoldo Lugones</sala>
      </lugar>
      <hora>17:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Austria</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>The Great North Korean Picture Show </titulo>
      <descripcion>Reagan fue un actor mas antes de ser el presidente que gano la Guerra Fria. Berlusconi fue cantante de cruceros antes de ser amo y senor de los medios italianos. Kim Jong-il nunca fue otra cosa, pero si hubiese podido elegir habria sido director de cine. Mientras comando la ultima dinastia comunista del mundo, el Querido Lider norcoreano mantuvo secuestrados durante ocho anos a un cineasta y su mujer actriz para que filmasen a sus ordenes, erigio su propio Hollywood en Pyongyang para crear mas de cien films de propaganda y redacto sus ensenanzas para instruir a los jovenes aspirantes a engrosar la industria cinematografica del unico pais que todavia vive detras del Muro. The Great North Korean Picture Show recuerda con prudencia que Corea del Norte es oficialmente un pais en guerra y que los paises en guerra libran sus batallas en todos los frentes posibles: el pueblo de Kim es un gran ejercito y la vida es el campo de entrenamiento; el cine de Kim es un arma y la actuacion exige disciplina y subordinacion. Kim es el origen y el fin de este pequeno documental sobre el pais mas secreto del mundo en el cual, no sin cierto encanto, el protagonista nunca aparece en camara. Florencia Grieco
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>4</sala>
      </lugar>
      <hora>17:40:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Singapur</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>5 Broken Cameras</titulo>
      <descripcion>El granjero palestino Emad tiene cinco camaras, y cada una cuenta una parte diferente de la historia de la resistencia de su aldea contra la opresion israeli. Emad vive en Bil'in, al oeste de la ciudad de Ramala, en la ribera occidental. Con la primera camara filmo las excavadoras que arrancaron los olivos de raiz en 2005. Un muro fue alzado en medio de las tierras de sus paisanos para separar a los palestinos de los asentamientos judios en pleno auge. En los primeros dias de resistencia contra los colonos judios y los soldados israelies, nacio el hijo de Emad, Gibreel. Se suceden entonces escenas del desarrollo del infante, su transformacion en un precoz preescolar, los numerosos actos de protesta pacifica y el sostenido avance de la construccion del muro. Simpatizantes de todo el mundo, incluso de Israel, ofrecen ayuda a la creciente resistencia, pero la situacion se agrava, hay gente arrestada y aldeanos asesinados. Un intenso y poderoso documento personal sobre la lucha de esta aldea contra la violencia y la opresion. DOC Buenos Aires
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>10</sala>
      </lugar>
      <hora>17:50:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Palestina</pais>
         <pais>Israel</pais>
         <pais>Francia</pais>
         <pais>Holanda</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Bonanza</titulo>
      <descripcion>La precuela de este documental es un corto de ficcion, Donde y como Oliveira perdio a Achala (1995), que estuvo entre lo mas solido y marginal de las Historias breves que rubricaron la renovacion del Nuevo Cine Argentino. Alli Rosell, en alianza con Tambornino y Moreno, encontro a la vera de su ruta a Bonanza Muchinsci y sus hijos Norberto y Veronica, que terminaron siendo actores de aquel corto y de esta aventura. Bonanza, el personaje pero tambien la pelicula, es tan real como ficcional; es bichero y encantador de serpientes, ratero rutero y ladron novelesco, chatarrero y pirata de tesoros inverosimiles. Con la justeza del Flaherty de Nanook el esquimal, Rosell sigue a su antiheroe esquivo que esta de vuelta, como el Robert Crumb de Crumb y el Nicholas Ray de Nick's Movie, hundido en un cambio de rumbo y de estado. Y la mirada de Rosell no intenta reducir sus acciones embarradas ni purificar la figura del malandra, sino capturarlo con crudeza en su contradiccion, siguiendo un movimiento sentimental, serpentino como la danza de Bonanza para atrapar viboras. 

Diego Trerotola</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Malba Cine</nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>18:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Like Someone in Love </titulo>
      <descripcion>Tras su paso por Italia, el realizador irani viaja ahora a Japon llevando consigo </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>18:05:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Francia</pais>
         <pais>Japón</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Enjoy Yourself </titulo>
      <descripcion>Gaston Solnicki le dedico un film a la Viennale por su 50º aniversario. Filmado en el bar mitzvah de su hermano muchos anos atras, Enjoy Yourself muestra chicas bailando exuberantemente; un momento de abandono y felicidad, interrumpido por un misterioso espectaculo natural. Aceptamos este obsequio con enorme placer. Hans Hurch
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>7</sala>
      </lugar>
      <hora>18:10:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Mai Morire</titulo>
      <descripcion>En Parque Via (Competencia internacional Bafici '09) Enrique Rivero seguia de cerca los dias de Beto, un trabajador solitario sin horizontes mas alla de los delimitados por su lugar de trabajo. En esta oportunidad, nos encontramos con una protagonista mujer, Chayo, que regresa a su pueblo de origen, en la localidad de Xochimilco, para despedir a su madre y poder revisar su lugar en el entramado familiar.
A traves de planos contemplativos y en medio de un muy imponente entorno natural, Chayo se reencuentra con los integrantes de su propia familia y con los modos de vida de un pueblo cargado de recuerdos y fantasmas. Esta en donde tiene que estar, se hace cargo de las tareas del hogar y, mientras se prepara para lo inevitable, su percepcion subjetiva se confunde con la -extrana- realidad que la rodea: parece haber una particular desorientacion producto de la perdida que se avecina.
El film, plagado de bellas secuencias y con cierto misticismo propone un retrato de la muerte como parte de la vida, una vida que -tal como se presenta- puede ser hermosa y desgarradora a la vez. Violeta Bava
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Arte Multiplex Belgrano</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>18:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>México</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>The Cat That Lived  a Million Times </titulo>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>2</sala>
      </lugar>
      <hora>18:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Japón</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>La banda que busco el sonido debajo</titulo>
      <descripcion>Inclasificables, aunque alguna vez definieran su musica como "punk psicodelico", y legendarios, al punto de haber convertido a chicos/as panico casi en una categoria sociologica, los chilenos (y la francesa Carolina Tres Estrellas) de Panico nunca predicaron su rock mutante en el desierto... hasta ahora. Porque, establecidos desde hace algunos anos en Europa -donde cosecharon fans de la talla de los Franz Ferdinand-, Edi Pistolas y los suyos vuelven a Chile para, precisamente, "buscarle el sonido al desierto". Y no es ninguna metafora: provocando mini-avalanchas de arena en las dunas, colocando microfonos en el cincel de un viejo minero y aporreando la bateria en medio de un crater, los creadores de Pornostar encuentran los sonidos teluricos con que van a moldear su nuevo album. Con esa aventura/experimento como brujula, la geografia de Atacama -sus pueblos polvorientos y sus oasis, sus ruinas industriales y salitreras abandonadas- deja de ser un mero paisaje para convertirse en eso que los Panico fueron a buscar: en musica. Agustin Masaedo</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Centro Cultural San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>2</sala>
      </lugar>
      <hora>18:20:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Chile</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Roma</titulo>
      <descripcion>(...) Muchos vieron en el nombre Roma, que es el de la madre del protagonista, un simple juego de espejos con la palabra amor. De hecho, tras ver el film -que si, es un homenaje a la figura materna... tambien- se tiene la impresion de que esa Roma del titulo no es otra cosa que la Argentina. O bien, la decadencia de nuestro pequeno imperio. Solo basta viajar con Aristarain a traves del medio de siglo de historia que recorre el personaje para darse cuenta de que, si algo cuenta Roma, es una lenta y consecuente serie de perdidas que van desde lo personal hasta lo general. El film comienza con Joaquin ya entrado en los sesenta, viviendo en Espana y tratando de empezar a escribir su nueva novela, la mas dificil de todas: una suerte de recuento de su vida. (...) En una escena que tiene lugar en la Sala Lugones del Teatro San Martin, una chica le cuenta a Joaquin que John Ford decia que hacia westerns para sacarse de encima a los criticos molestos que querian indagar de mas en su obra, pero que en realidad el era mucho mas que eso. Pese a que la comparacion pueda resultar una osadia, no hay duda de que la autorreferencia es clara. Y que Aristarain sigue siendo nuestro John Ford. Diego Lerer ("La decadencia del imperio" en Clarin, 15/4/2004)</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>9</sala>
      </lugar>
      <hora>18:35:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
         <pais>España</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>The Lebanese  Rocket Society </titulo>
      <descripcion>Aunque casi nadie parece recordarlo, Libano fue un pais pionero en la investigacion aerospacial durante los anos sesenta, y suyo fue el primer cohete de toda la historia del mundo arabe. El tandem Hadjithomas / Joreige reivindica un hueco para su nacion en el imaginario de la conquista del espacio mediante una investigacion que, mas alla de Google, les lleva a traves de incontables archivos y hemerotecas, hasta dar con el impagable material que atesora el profesor Manoug Manougian. Ademas, aprovechan el viaje para contraponer la realidad actual del Libano con aquello que pudo haber llegado a ser, mientras despliegan un entusiasta catalogo de recursos filmicos que dan cuenta de los flujos incesantes que relacionan el pasado y el presente, lo individual y lo colectivo, el sueno y la vigilia. Por el camino se hace compendio, estrictamente personal, de medio siglo en la historia de un pais cuya convulsa evolucion borro de los anales oficiales una de sus paginas mas luminosas. Alejandro Diaz Castano
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>4</sala>
      </lugar>
      <hora>18:40:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Francia</pais>
         <pais>Líbano</pais>
         <pais>Qatar</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>El diario de Agustin</titulo>
      <descripcion>¿Quien es realmente Agustin Edwards? ¿Como su diario, El Mercurio, se transformo en un agente politico que estuvo detras del derrocamiento del gobierno de Salvador Allende y, posteriormente, del ascenso de la dictadura militar de Augusto Pinochet? Ignacio Aguero se hace la pregunta y sigue a un grupo de estudiantes e investigadores de la Universidad de Chile para desentranar el misterio. El Mercurio ha sido el diario mas influyente y poderoso en toda la historia de Chile. Su rol durante la dictadura de Pinochet bien puede ser el tema mas tabu de la historia chilena reciente. El diario de Agustin revela como desde sus paginas se desinformo, oculto informacion y promovio la violacion a los derechos humanos, en una especie de juicio pendiente al que comparecen agentes de la dictadura, directores y periodistas del diario, victimas de la represion, sus familiares y abogados. Y eso la transforma en una pelicula urgente. 

FIDOCS</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>7</sala>
      </lugar>
      <hora>19:10:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Chile</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Hahaha</titulo>
      <descripcion>Con Hahaha, Hong reconoce que la screwball esta condenada, antes que a ser ese clasicismo citado por impulso pavloviano mas que por inteligencia, a atomizar la modernidad, a reducirla a escombros ridiculos aunque sentidos. Escombros luminosos, imperfectos como esos zooms, bestiales como esas reacciones entre las parejas de Hahaha, omnipresentes como el mar de Tongyeong. Estival y carinosa en su mirada, Hahaha dice que somos uno mas imperfecto que el otro, sin importar cual se compare con cual. Y que eso es motivo de risa y, exploracion mediante, de cine. 

Juan Manuel Dominguez </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Cine Cosmos - UBA</nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>19:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Corea del Sur</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Daily business</titulo>
      <descripcion>Observaciones de la vida y los eventos cotidianos son transpuestas con ironia y humor a traves de toques coreograficos, acciones performaticas, o un tiempo real en clave documental. Escenas estaticas se vuelven miniviajes cinematograficos: un beso realzado por la repeticion y la recreacion, bicicletas que se reparan o son cargadas en un elevador, trabajadores al final de su dia o el fisicoculturismo como una performance artistica en si misma. Lo ordinario es sutilmente ajustado, creando sardonicos motivos visuales para nuestro indisimulable disfrute. </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Teatro San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>Leopoldo Lugones</sala>
      </lugar>
      <hora>19:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Austria</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Alunizar </titulo>
      <descripcion>Una pelicula-investigacion: Pepa y Lucas tratan de recrear el primer paso del hombre en la luna, cuarenta anos despues. Pero el material de archivo les genera grandes interrogantes. Contactan a la sociologa Mirta Varela, que esta escribiendo un libro sobre la television argentina, para asi buscar el registro de la transmision original de 1969. Aparecen entonces reflexiones sobre los mecanismos de la transmision en vivo y en directo y del contexto televisivo. Surge una teoria conspirativa. ¿Es posible que no se haya visto nunca el primer paso del hombre en la luna, sino siempre el segundo? Pepa y Lucas quieren ir mas alla y buscan aficionados a la tematica lunar, ufologos, patafisicos y otros especialistas para seguir preguntando sobre los pasos en la luna. Salvador Dali proponia el metodo critico paranoico para abordar aquellas imagenes con una alta carga obsesionante. Alunizar es algo asi como una amable y pertinaz puesta en practica de ese metodo: un ameno recorrido arborescente que no solo pone en escena un tema curioso, sino tambien la pulsion por saber siempre algo mas, nacida de una saludable desconfianza frente a las imagenes que genera nuevas imagenes. Javier Porta Fouz
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Arte Multiplex Belgrano</nombre>
         <direccion/>
         <sala>3</sala>
      </lugar>
      <hora>19:40:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Conversation avec George Cukor</titulo>
      <descripcion>Luego del exito de los primeros episodios de la serie, Labarthe y compania viajaron a Estados Unidos, donde realizaron films con algunos de los gigantes de Hollywood sobrevivientes. Junto a su piscina, George Cukor reflexiona sobre La dama de las camelias y luego sobre Pecadora equivocada. El director habla sobre sus influencias, su abordaje de la direccion de sus actrices (Greta Garbo, Katharine Hepburn y Judy Garland) y su arte comico.</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Centro Cultural San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>19:45:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Francia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Gypsy Davy </titulo>
      <descripcion>El diario personal, en su version menos autoindulgente, se auna con el documental musical para engendrar un insolito hibrido que toma su titulo (y el embrujo atavico de la cultura gitana como tema) de la cancion popularizada por Woody Guthrie. La trayectoria errabunda del guitarrista californiano David Jones le condujo hasta Andalucia. Alli recibio la bendicion del maestro Diego del Gastor, fue aceptado como un igual entre reconocidos virtuosos de la musica flamenca y adopto el apellido </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>5</sala>
      </lugar>
      <hora>19:55:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Israel</pais>
         <pais>España</pais>
         <pais>Estados Unidos</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Plaga zombie </titulo>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Malba Cine</nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>20:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>El critico</titulo>
      <descripcion>Esta es la historia breve y agridulce de un momento en la vida del critico de cine Victor Tellez (Rafael Spregelburd), en el que la discusion acerca de cuan mala es la pelicula que acaba de ver, con el eterno bar de la esquina como telon de fondo y la compania de un grupo de contertulios sacados de una improbable version de The Big Bang Theory escrita por Jose Pablo Feinmann, queda de lado para que su agrietado corazon empiece a experimentar otro tipo de latido. "Mierda. Estoy atrapado en una comedia romantica", dice Tellez, y es eso lo que le pasa: conoce a una mujer (Dolores Fonzi) que no solo se mete en su vida como un torbellino, sino que ademas lo arrastra a vivir en el genero cinematografico maligno por excelencia. En su pelicula debut, el critico Hernan Guerschuny demuestra saber mucho de ambos generos, la comedia multicolor y la critica de cine gris, y se anima con una historia romantica sin medias tintas que es a la vez familiar y atipica, osada y sentimental. Marcelo Panozzo</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>6</sala>
      </lugar>
      <hora>20:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
         <pais>Chile</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo/>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>3</sala>
      </lugar>
      <hora>20:10:00</hora>
      <nacionalidad/>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Hasta el sol tiene manchas</titulo>
      <descripcion>Este largometraje de Hernandez Cordon, pequenisimo en sus dimensiones de produccion e inmenso en su esfera estetico-politica, es un film sumamente personal y ludico, de gran ironia y profundo sentido critico, que dialoga con sus peliculas anteriores asi como con las producciones de sus colegas.
Filmada integramente en un galpon, virada al amarillo y con uso de mascaras para reforzar el esquematismo de los personajes, la pelicula gira en torno a dos protagonistas: Pepe Moco, un joven con cierta discapacidad mental que intenta convencer a la gente para votar un candidato presidencial que promete llevar a Guatemala a su primer mundial de futbol (un hecho inverosimilmente veridico); y Beto, un chico que interviene las paredes de la ciudad y asalta a pelotazos a quienes se cruzan en su camino. En el encuentro de ambos personajes surge un conflicto por el espacio de la calle y esa lucha por el dominio de las paredes terminara generando una relacion de amistad apoyada en el pasado y el presente de un pais plagado de miserias, olvidos y tristezas. Violeta Bava</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>10</sala>
      </lugar>
      <hora>20:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>México</pais>
         <pais>Guatemala</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo/>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Arte Multiplex Belgrano</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>20:20:00</hora>
      <nacionalidad/>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Ramon Ayala</titulo>
      <descripcion>Para ser placentera, una pelicula no debe ser recondita. Y viceversa. Alguien se mando esa </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>4</sala>
      </lugar>
      <hora>20:20:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Tango de una noche  de verano </titulo>
      <descripcion>Lo que empieza siendo un documental sobre los estereotipos que fundan una cultura poniendo en escena la iconografia del tango, del futbol, de la ciudad deviene en una pelicula de ficcion rica y emotiva acerca de los cruces de la cultura. Tres portenos tangueros de ley emprenden un viaje a Finlandia para verificar si aquello que dijo el gran director de cine Kaurismaki acerca del tango como invencion finlandesa era cierto. El viaje que empieza como un desafio verbal, casi amenazante, resulta ser no solo un viaje de descubrimiento de ese </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>7</sala>
      </lugar>
      <hora>20:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
         <pais>Alemania</pais>
         <pais>Finlandia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Alpine Saga</titulo>
      <descripcion>Erich Langjahr vuelve a sus queridos Alpes (el nucleo mismo de su universo cinematografico) para registrar a un grupo de personas que continua el legado de sus antepasados. Cada ano en el 1º de agosto, el dia nacional de Suiza, los Wildheuer (los ultimos campesinos que todavia existen en el Muotatal, un valle en el canton Schwyz) escalan la empinada montana de </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>20:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Suiza</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Cuentame de Bia</titulo>
      <descripcion>Aferrada a su camara intimista, siempre despierta y frontal, como tambien a una gran bolsa de materiales de archivo, Andrea Franco recorre el Peru de su infancia tomando como unica brujula la figura de su abuelo Bernardo Batievsky, pionero local de la produccion cinematografica y televisiva. Pero si bien la vida y obra de BB (</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>2</sala>
      </lugar>
      <hora>20:40:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Perú</pais>
         <pais>Estados Unidos</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Something from Nothing: The Art of Rap </titulo>
      <descripcion>El padrino del gangsta rap, el senor Ice-T, se pone wikipedicamente pregunton en su debut como director, mas cerca de la charla porrera entre amigotes que de la inquisicion sociologica. Mientras crea un ABC del hip hop (repitiendo y soplando las mismas dudas sobre tecnica, estilo y fuentes a los grandes, medianos y pequenos valores del fenomeno cultural), Ice-T se pierde felizmente en el proteinico anecdotario, la improvisacion que-te-pasa-por-encima-tipo-Scania (Kayne West y su detonacion con </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>4</sala>
      </lugar>
      <hora>21:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Estados Unidos</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>O som ao redor </titulo>
      <descripcion>Setubal, con sus edificios modernos que se interponen entre el oceano y las zonas menos afortunadas de la ciudad, es el barrio mas exclusivo de Recife. Como suele ocurrir en ese tipo de enclaves dentro de las urbes tercermundistas, la arquitectura se completa con altas rejas de hierro, garitas y camaras de vigilancia: recordatorios materiales de que el miedo a los otros resulta clave en la dinamica de esas comunidades. Con ojos y oidos bien atentos, Mendonca Filho captura una atmosfera, electrificada por la paranoia, y un paisaje sonoro dignos del cine de terror, en un fresco colectivo que va de la banalidad cotidiana (un ama de casa atormentada por los ladridos del perro de su vecino) a las pequenas grandes transformaciones urbanas (la llegada al barrio de un servicio de seguridad privada que, no tan paradojicamente, exacerba el miedo de los habitantes). Y consigue encontrar, mas alla del resplandor perpetuo de Setubal -el del sol sobre los edificios blancos; el de la iluminacion artificial que nunca se apaga-, las oscuras y violentas contradicciones de una sociedad todavia acechada por los fantasmas de su pasado. Agustin Masaedo
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Centro Cultural San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>2</sala>
      </lugar>
      <hora>21:25:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Brasil</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Z.U.G.A.</titulo>
      <descripcion>Negro. Blanco. Blanco que es nieve. Una chica esquia. Un plano general que marca un inicio poco habitual para el cine argentino. La chica es Hooki, una joven rescatista de montana que vive en un modulo metalico rodeada de sistemas de radares y computadoras. Un paisaje aspero, solitario, con algo de postapocaliptico y con la tecnologia como principal sobreviviente y fria compania. La inactividad sume a Hooki en el tedio, hasta que aparece un pedido de auxilio en una pantalla. Preparacion. Comienza el viaje. Rutas, tuneles, montanas, el esfuerzo por llegar a un laboratorio solitario. Espacios vacios que remiten a nuestra imaginacion cinefila de ciencia ficcion, que la activan, que la alertan. Pistas, claves, palabras que quiza signifiquen algo y puedan orientar a la protagonista. Entre el constante misterio e imagenes de alto impacto estetico, Eduardo Lopez Lopez exhibe gran habilidad y una imaginacion superior para el encuadre y el maximo aprovechamiento de las locaciones. Javier Porta Fouz
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Teatro San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>Leopoldo Lugones</sala>
      </lugar>
      <hora>21:45:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Oki's Movie</titulo>
      <descripcion>Al principio de la pelicula, el profesor de cine le dice a su alumna que lo importante es encontrar la forma y el resto viene solo. Hong Sang-soo, uno de los (pocos) cineastas importantes del siglo XXI, desafia al espectador a identificar la forma de Oki's Movie: ¿asistimos a uno de los caracteristicos triangulos amorosos del director -narrado esta vez en cuatro partes- o a los cortometrajes que los personajes realizan en tanto cineastas? El resultado es sumamente misterioso, porque los personajes tienen un doble y el pasado y el futuro se reflejan en las pasiones de los otros. 

Quintin</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Cine Cosmos - UBA</nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>22:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Corea del Sur</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Zona mutante</titulo>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Malba Cine</nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>22:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>P3ND3JO5</titulo>
      <descripcion>P3ND3JO5 es un titulo que al volverse sonoro debe violentar su naturaleza grafica y decirse </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>7</sala>
      </lugar>
      <hora>22:10:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Harry Dean Stanton:  Partly Fiction </titulo>
      <descripcion>Aunque no seamos completamente conscientes de ello, Harry Dean Stanton forma parte del elenco estable de la cinefilia: Monte Hellman, Sam Peckinpah, John Huston, Ridley Scott, John Carpenter, Francis Ford Coppola, Wim Wenders y David Lynch son algunos de los directores que lo tuvieron a sus ordenes. Y sin embargo, hay un halo de misterio alrededor de su vida y sus ideas: poco se sabe de el, y casi nunca lo hemos escuchado hablar fuera de la ficcion de sus peliculas. El documental de Sophie Huber es, en ese aspecto, revelador. Aun frente a su actitud reticente hacia ciertos temas -e incluso hacia la idea de un film sobre si mismo-, Stanton parece permitir todo el acercamiento posible, como si se tratase de un viejo leon en su habitat natural. Ya sea entrevistado por su amigo David Lynch o hablando de su breve pero intensa relacion con Rebecca de Mornay, que termino cuando, en el set de Negocios riesgosos, ella se decidio por un joven Tom Cruise. Y tambien esta la musica, la otra parte central de su vida, que lo lleva a entonar algunas canciones con una voz tan unica como esa cara que lo hizo inconscientemente reconocible. Leandro Listorti
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Centro Cultural San Martín</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>22:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Suiza</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Paisaje-Duracion  (Carretera / Rocas)</titulo>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>5</sala>
      </lugar>
      <hora>22:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>España</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Vidrios </titulo>
      <descripcion>Hacen falta dos personas -al menos- para poner en escena un conflicto. Es verdad que con una sola podria ser suficiente, pero esos son los problemas de los que se ocupa el psicoanalisis y no el cine, que por fortuna es algo bien diferente. El tridente de directores + guionista de Vidrios apuesta a una exploracion integral de la micropolitica de los conflictos, a traves de una serie de vinetas de apariencia perfectamente pulida pero de sutil aspereza en las que grupos reducidos de personas (parejas y trios) tensionan una situacion hasta hacerla estallar o al menos astillarse. Siempre es un misterio el modo en que un vidrio va a romperse y ese es el enigma que, fragmento a fragmento, va sosteniendo la pelicula, gracias a una notable serie de actuaciones en la que sobresalen los episodios protagonizados por Maria Canale y Paula Grinszpan, Ailin Salas y Alberto Rojas Apel, y el esplendido cierre de Walter Jakob y Julian Tello. Marcelo Panozzo
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Arte Multiplex Belgrano</nombre>
         <direccion/>
         <sala>3</sala>
      </lugar>
      <hora>22:35:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Mapa </titulo>
      <descripcion>Primero el Messenger, ahora Facebook, Twitter y demas redes sociales han ayudado a tomar conciencia de algo que el documental en primera persona (y mucho antes Fernando Pessoa) habian demostrado hace tiempo: que la identidad es siempre un seudonimo, que el yo no es sino una mezcla de las expectativas que los demas proyectan en nosotros y nuestro deseo de agradarlas, junto con la imagen que imaginamos de nosotros mismos. Mapa, el primer largometraje del cortometrajista mas obsesivo del cine espanol, Leon Siminiani, es un diario de viaje de un personaje neurotico, con la misma voz y el mismo nombre que el cineasta, que viaja a la India en busca de una revelacion para encontrarse solo con la imposibilidad de filmar una pelicula. Sin necesidad de ejercicios metacinematograficos ajados, Siminiani combina comedia y autoexploracion del yo con una obsesion por la escritura dramatica y la puesta en escena en una pelicula que es una leccion de bricolaje. O lo que antes se llamaba Do It Yourself, y que en este caso podria ser Invent Yourself. Gonzalo de Pedro Amatria
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>2</sala>
      </lugar>
      <hora>22:40:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>España</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>La casa del sol naciente</titulo>
      <descripcion>El sangriento robo a un tren lleva al investigador Robert Stack tras los pasos de una banda de gangsters liderada por Robert Ryan, un americano que trabaja en Japon. Con una historia por momentos incompleta, no se trata de la pelicula mas densamente construida del maestro del art brut; aunque es una muestra de lo que se vera en sus obras posteriores (la organizacion de Ryan, con su excepcional sentido de la lealtad y fidelidad, brinda la primera imagen de los gangsters americanos y europeos como </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Arte Multiplex Belgrano</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>22:50:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Estados Unidos</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>La playa del amor</titulo>
      <descripcion>(...) Cacho (Castana) esta preocupado porque su hermano menor (Ricardo Darin), quiere casarse. Con la intencion de hacerlo cambiar de idea lo lleva con Antonio (Carlos del Burgo) a una playa, para que conozca a otras chicas y olvide a su novia. Durante su forzada permanencia cerca del mar, Ricardo comprendera que aun es demasiado joven para casarse y se divertira con distintas muchachas. Por su parte, Cacho y Antonio encontraran en Andrea (Monica Gonzaga) y Rosita (Stella Maris Lanzani) a quienes les haran cambiar de idea con respecto al matrimonio. Por otra parte, los diez playbacks impuestos con distintos cantantes no resultan forzados, se integran a la trama en forma coherente, ya sean las proyecciones filmadas en Espana con Camilo Sesto y Rocio Durcal; las actuaciones de Judy Cheeks y Angela Carrasco; el sueno de Cacho Castana (muy bien realizado y con gran despliegue): la intervencion de Katunga -en una secuencia que ironiza aquella recordable Escuela de sirenas, o las distintas escenas de la playa. (...) Jorge Abel Martin (La Opinion, 21/2/1980)</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>9</sala>
      </lugar>
      <hora>22:50:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Ma belle gosse</titulo>
      <descripcion>Maden es una adolescente que veranea en una isla junto a su familia, de la que parece estar un tanto alejada salvo por su relacion con Vadin, un medio hermano con quien se entiende bien. Maden parece estar en otra galaxia, lejos de los asuntos familiares: tiene una relacion epistolar con un recluso y pasa sus dias de verano leyendo y releyendo las cartas, escribiendo y esperando cada nueva correspondencia. Entregada a su espiritu romantico, cree profundamente en esta relacion y confia en ese hombre, a pesar de no conocerlo personalmente, tal como ella les explica a sus hermanas cuando descubren sus cartas.
Con gran sensibilidad, la directora construye un film solido a partir de multiples detalles y de una profunda observacion de los vinculos. La camara, curiosa y precisa, sigue a los personajes en acciones que, si bien parecen intrascendentes, describen muy bien los comportamientos y van revelando las relaciones familiares. Shalimar Preuss, a traves de una escritura absolutamente personal y con un sentido agudo de la observacion, presenta una pelicula que, sin ser pretenciosa, resulta una gran opera prima. Violeta Bava</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>6</sala>
      </lugar>
      <hora>23:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Francia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Big Easy Express</titulo>
      <descripcion>Tres bandas clave en la renovacion de la musica tradicional norteamericana -Old Crow Medicine Show, los paradojicamente ingleses Mumford and Sons y los heroes del indie-folk Edward Sharpe &amp; The Magnetic Zeros- emprendieron, en abril del 2011, una gira a bordo de un tren antiguo, reacondicionado para la ocasion como una enorme y vibrante sala de ensayos. Con solo seis escalas (y otros tantos recitales al aire libre, siempre a la vera de las vias) a lo largo de los miles de kilometros que separan a California de Nueva Orleans, el recorrido de Big Easy Express se concentra casi unicamente en las canciones de su talentosa tripulacion, que parece no descansar nunca (ni ducharse demasiado, como confiesa alguien por ahi). Perseguida a sol y sombra -pero mas que nada al sol implacable de los desiertos surenos- por la camara de Malloy, esa sudorosa comunidad musical avanza, a pura musica (cross) country, hacia un destino final estremecedoramente epico y jubiloso: los veintitantos sobre el mismo escenario, haciendo una version de </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>4</sala>
      </lugar>
      <hora>23:05:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Estados Unidos</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo/>
      <descripcion/>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>7</sala>
      </lugar>
      <hora>23:10:00</hora>
      <nacionalidad/>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Strings</titulo>
      <descripcion>Strings es una historia sensible acerca de una marioneta con deseos de gloria, que se da cuenta de que no es tan
simple satisfacer esos deseos cuando se es un titere con sentimientos.</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>10</sala>
      </lugar>
      <hora>23:10:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Israel</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>El amor (primera parte)</titulo>
      <descripcion>Pedro y Sofia, dice la voz en off radial y cientifica, </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>3</sala>
      </lugar>
      <hora>23:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Traiganme la cabeza de la mujer metralleta</titulo>
      <descripcion>El titulo remite a ya-se-sabe-que, y los guinos y el pulido de las imagenes tambien tienen sus filiaciones mas que posibles, ineludibles. Y sin embargo, esta es, como las anteriores y por sobre todas las cosas, una pelicula de Ernesto Diaz. Y como tal, la historia de la indomable Mujer Metralleta, cuya cabeza lleva el precio mas alto del mercado, observa paradas en cada una las obsesiones del director, a las que sera mejor empezar a llamar modales: una heroina contada con delectacion y desde el lado de adentro de la apologia del delito, mas la educacion sentimental que implica aprender no solo a empatizar con la mercenaria del titulo, sino con la pelicula toda. Porque no es broma el cine de ED, aunque a veces pueda parecerlo, ni es una dosis masiva de tiros, lios y cosa golda producida de este lado del mundo, lo que alcanzaria para la reverencia. Hay mas, hay un plus, y tiene que ver con el esmero artesanal, el carino al genero y el infinito cuidado por las criaturas que ED pone en juego. Definitivamente una rareza. Marcelo Panozzo</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>8</sala>
      </lugar>
      <hora>23:20:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Chile</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>La Fille de nulle part </titulo>
      <descripcion>Una joven es rescatada por un profesor de matematicas tras ser atacada, presuntamente, por un desconocido. Es asi como la joven entra en el apartamento de este viejo profesor retirado (el propio Jean-Claude Brisseau) para casi ya no volver a salir en el resto de la pelicula y ayudarle en su investigacion sobre los origenes de la Biblia y nuestra relacion con lo desconocido y lo irracional. La Fille de nulle part lleva dentro muchas otras peliculas, empezando por las inmediatamente anteriores de Brisseau (Choses secretes, Les anges exterminateurs), de las que se diria una prolongacion, tambien de todo ese cine filmado en el apartamento de sus cineastas, aunque en este caso la referencia no seria tanto Jean-Claude Rousseau o Jafar Panahi como el Giulio Questi de Visitors y, en otro orden de cosas, el Fritz Lang de The Woman in the Window y el Francois Truffaut de La chambre verte. Si, La Fille de nulle part es una pelicula de fantasmas y, sobre todo, de aquello que se esconde detras del espejo. Jaime Pena
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Caballito</nombre>
         <direccion/>
         <sala>4</sala>
      </lugar>
      <hora>23:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Francia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>In the Dust of the Stars</titulo>
      <descripcion>La Tierra ha recibido un pedido de auxilio del planeta TEM 4. La comandante de la mision de rescate, Akala, aterriza su nave espacial Cynro en TEM 4, pero no encuentra senal alguna de una emergencia. En cambio, el lider del planeta les brinda a los invitados un gran banquete... con alimentos. Asi, se vuelve capaz de manipularlos. El piloto Suko, que se quedo a bordo durante el festin, se da cuenta de la artimana e intentara revelar los secretos del planeta. </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>1</sala>
      </lugar>
      <hora>23:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Alemania</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>The Dark Side of the Moon</titulo>
      <descripcion>Cuando el ano pasado el Festival incorporo la experiencia fulldome, Pink Floyd - The Wall fue, sin lugar a dudas, uno de los titulos estrella. Para no perder la costumbre, este ano es el turno de dos de los discos conceptuales mas exitosos de la historia del rock de esa misma banda -The Dark Side of the Moon y Wish You Were Here- y, como si fuera poco, algunos de los mejores temas de Led Zeppelin. ¿Que mejor que escuchar "The Great Gig in the Sky" o "Eclipse" o "Stairway to Heaven" mientras desfilan imagenes abstractas y animaciones por el techo del Planetario?</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Planetario de la Ciudad de Buenos Aires </nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>18:15:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Estados Unidos</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>The Beautiful + The Sublime</titulo>
      <descripcion>&lt;b&gt;The Beautiful&lt;/b&gt;	
El recorrido espiritual de un bailarin que viaja a traves de diferentes chakras hasta alcanzar el estado maximo de iluminacion. Primera parte de la trilogia Submergence -iniciativa del productor Coreo Cymru junto al Consejo de las Artes de Gales-, en la que convergen cine y danza, y que es llevada adelante por reconocidos coreografos. 
&lt;b&gt;The Sublime&lt;/b&gt;	
Uno de los objetivos de Submergence es poner en relacion los variados paisajes de Gales con los elementos de la danza contemporanea. Con esta premisa, la coreografa Sandra Harnish-Lacey realizo The Sublime -segunda parte de la trilogia que se completara con The Sinister- para capturar, en diferentes locaciones, secuencias de parkour y breakdance fundidas tanto con lo urbano como con lo natural. 
</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Planetario de la Ciudad de Buenos Aires </nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>19:30:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Reino Unido</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Wish You Were Here </titulo>
      <descripcion>Cuando el ano pasado el Festival incorporo la experiencia fulldome, Pink Floyd - The Wall fue, sin lugar a dudas, uno de los titulos estrella. Para no perder la costumbre, este ano es el turno de dos de los discos conceptuales mas exitosos de la historia del rock de esa misma banda -The Dark Side of the Moon y Wish You Were Here- y, como si fuera poco, algunos de los mejores temas de Led Zeppelin. ¿Que mejor que escuchar "The Great Gig in the Sky" o "Eclipse" o "Stairway to Heaven" mientras desfilan imagenes abstractas y animaciones por el techo del Planetario?</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Planetario de la Ciudad de Buenos Aires </nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>20:45:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Estados Unidos</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>El critico</titulo>
      <descripcion>Esta es la historia breve y agridulce de un momento en la vida del critico de cine Victor Tellez (Rafael Spregelburd), en el que la discusion acerca de cuan mala es la pelicula que acaba de ver, con el eterno bar de la esquina como telon de fondo y la compania de un grupo de contertulios sacados de una improbable version de The Big Bang Theory escrita por Jose Pablo Feinmann, queda de lado para que su agrietado corazon empiece a experimentar otro tipo de latido. "Mierda. Estoy atrapado en una comedia romantica", dice Tellez, y es eso lo que le pasa: conoce a una mujer (Dolores Fonzi) que no solo se mete en su vida como un torbellino, sino que ademas lo arrastra a vivir en el genero cinematografico maligno por excelencia. En su pelicula debut, el critico Hernan Guerschuny demuestra saber mucho de ambos generos, la comedia multicolor y la critica de cine gris, y se anima con una historia romantica sin medias tintas que es a la vez familiar y atipica, osada y sentimental. Marcelo Panozzo</descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Village Recoleta Mall</nombre>
         <direccion/>
         <sala>8</sala>
      </lugar>
      <hora>20:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
         <pais>Chile</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <titulo>Ocho pasos adelante</titulo>
      <descripcion>La pelicula "Ochos pasos adelante", dirigida y producida por Selene Colombo (HD, 72', Italia - Argentina 2013), trata el tema de los Trastornos del Espectro Autista (TEA, o ASD por sus siglas en ingles) de una manera poco convencional. Hoy en dia, los TEA afectan a 1 nino de cada 50 (segun las estadisticas del CDC en EE.UU, 2013) y son un fenomeno en aumento. La pelicula explora el punto de vista de los ninos y las familias, y muestra el trabajo llevado a cabo por PANAACEA, una asociacion civil fundada en Buenos Aires a fines del 2011, conformada por diversos profesionales de la salud y la educacion, cuyos objetivos principales son: realizar tratamientos integrales centrados en la familia, promover la toma de conciencia en la sociedad, y difundir la importancia de la deteccion precoz. ¿De que hablamos cuando hablamos de Autismo? ¿Como se detecta tempranamente? ¿Que implica el diagnostico para las familias? ¿Como trabajar las habilidades relacionadas con la comunicacion y la interaccion social en las personas con TEA? ¿Como maximizar su potencial? Teniendo en cuenta que no hay nino igual a otro, ni familia igual a otra, y que en diferentes lugares los recursos no son los mismos, las intervenciones son disenadas ad hoc caso por caso, con dedicacion y de forma artesanal. La pelicula es un viaje al interior de los enigmas del autismo a traves de los puntos de vista de sus protagonistas: ninos, adolescentes, padres y especialistas. Tiene como objetivo desterrar los prejuicios existentes en torno al autismo, evitar la discriminacion que muchas veces sufren estas personas, y brindar una vision optimista y llena de esperanza en relacion al futuro de las personas con TEA y sus familias, anclada en la firme conviccion de que todas las personas pueden ser felices. </descripcion>
      <lugar>
         <nombre>Anfiteatro del Parque Centenario</nombre>
         <direccion/>
         <sala>NULL</sala>
      </lugar>
      <hora>20:00:00</hora>
      <nacionalidad>
         <pais>Argentina</pais>
         <pais>Argentina</pais>
         <pais>Italia</pais>
      </nacionalidad>
   </pelicula>
</peliculas>